自動波後波入N波?

尋日有friend話正確使用波箱係後波後先入N波先入P波?其實有幾多人會咁做?

個個都咁做😓

師傅教落冇咁傷車，但煩啲：
手掣N波熄匙P波

簡單但比較傷車：
手掣P波熄匙

我自己習慣n波手制再p波
如果斜路會等架車溜一溜先再p

我以為呢個動作只係考牌準則

我真係想問吓，N波再番P波其實都會經R波，其實d齒輪係唔係都有郁過

我自己手制後直P

我都係
完全唔知呢幾個野點玩
考棍van 揸AT Jazz

我都係考棍van揸Wish

唔係斜路其實直p冇太大問題嘅
斜路就手掣N波 鬆腳掣 P波

鬆腳掣先P波咪溜

咁你個手掣都幾撚廢

師兄揸咩車

即係R波手制跟住直p?

brake.... handbrake.....P

親身經驗
後波之後直P 會有啪一聲
後波N波先P 無聲
結論 唔想死波箱我都係N完先P

我係N波>hand brake>P波

因為我唔熟波箱運作，我自己諗個轉波由n>r>p，其實個順序都係咁行，係n 去 p 其實齒輪會唔會都去個r位，咁其實有無分別?

你唔好柏金遜發作喺個R波停1秒係冇問題

n波handbrake鬆腳制，唔溜先p
廢事handbrake拉唔實要p波硬食架車

直接P波，唔落e brake，除非斜路

Handbrake都唔用
就咁D > P 走人

如果你講緊r波倒完車 最好去返n波鬆返波牙空轉先 唔係你r波轉緊波牙一下啪去p鎮死波牙 唔係話唔得 波箱無咁耐用囉

無用過N波

留匙場啲泊車仔專用